<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Light English</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Light English</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Nov 2021 13:32:54 +0600</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>亲社会选择增加了女性参与竞争的机会</title>
      <link>/blog/%E4%BA%B2%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E5%A5%B3%E6%80%A7%E5%8F%82%E4%B8%8E%E7%AB%9E%E4%BA%89%E7%9A%84%E6%9C%BA%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E4%BA%B2%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E5%A5%B3%E6%80%A7%E5%8F%82%E4%B8%8E%E7%AB%9E%E4%BA%89%E7%9A%84%E6%9C%BA%E4%BC%9A/</guid>
      <description>Prosocial option increases women’s entry into competition  Abstract 概要 We provide evidence that women enter competitions at the same rate as men when the incentive for winning includes the option to share part of the rewards with the losers (i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>害怕被误解</title>
      <link>/blog/%E5%AE%B3%E6%80%95%E8%A2%AB%E8%AF%AF%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%AE%B3%E6%80%95%E8%A2%AB%E8%AF%AF%E8%A7%A3/</guid>
      <description>The fear of being misunderstood Have you ever been in a situation where it seemed like you were making sense but no one understood you ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何提高多巴胺水平而忘记抑郁和焦虑</title>
      <link>/blog/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%A4%9A%E5%B7%B4%E8%83%BA%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E8%80%8C%E5%BF%98%E8%AE%B0%E6%8A%91%E9%83%81%E5%92%8C%E7%84%A6%E8%99%91/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%A4%9A%E5%B7%B4%E8%83%BA%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E8%80%8C%E5%BF%98%E8%AE%B0%E6%8A%91%E9%83%81%E5%92%8C%E7%84%A6%E8%99%91/</guid>
      <description>How To Increase The Level Of Dopamine And Forget About Depression And Anxiety Dopamine is a “pleasure” hormone produced by our brain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停止思考致富的方法，不如试试这个-使您损失数百万美元的有害思维模式。</title>
      <link>/blog/%E5%89%AF%E4%B8%9A%E8%87%B4%E5%AF%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%89%AF%E4%B8%9A%E8%87%B4%E5%AF%8C/</guid>
      <description>##Stop Thinking of Ways To Get Rich, Try This Instead-The harmful thought pattern that’s costing you millions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找新的职业？这里有 30 个高薪、快速增长的工作，这些工作将在未来十年蓬勃发展</title>
      <link>/blog/%E6%9C%80%E6%9C%89%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E6%9C%80%E6%9C%89%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
      <description>Looking for a new career? Here are 30 high-paying, fast growing jobs that are set to boom over the next decade Several high-paying managerial, tech, and medical jobs are projected to see strong growth between 2020 and 2030.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23岁中国小伙追星追出总冠军</title>
      <link>/blog/23%E5%B2%81%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B0%8F%E4%BC%99%E8%BF%BD%E6%98%9F%E8%BF%BD%E5%87%BA%E6%80%BB%E5%86%A0%E5%86%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/23%E5%B2%81%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%B0%8F%E4%BC%99%E8%BF%BD%E6%98%9F%E8%BF%BD%E5%87%BA%E6%80%BB%E5%86%A0%E5%86%9B/</guid>
      <description>Dong Shuchang from Northwest China&amp;rsquo;s Ningxia Hui autonomous region captured the solar eclipse on June 21, 2020, in his photography work The Golden Ring, becoming the winner of the 2021 Astronomy Photographer of the Year competition in mid-September.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和宠物相拥而眠的利弊</title>
      <link>/blog/%E5%92%8C%E5%AE%A0%E7%89%A9%E4%B8%80%E8%B5%B7%E7%9D%A1%E8%A7%89/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%92%8C%E5%AE%A0%E7%89%A9%E4%B8%80%E8%B5%B7%E7%9D%A1%E8%A7%89/</guid>
      <description>很多人都觉得和宠物睡在一起不卫生，但是对于爱宠人士而言，这根本不是问题。跟宠物同床而眠对身心健康到底是利大于弊，还是弊大于利？来听听科学家怎么说。
Experts have traditionally said no because you might not get quality shut-eye.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>95岁院士全英演讲</title>
      <link>/blog/95%E5%B2%81%E9%99%A2%E5%A3%AB%E8%8B%B1%E6%96%87%E6%BC%94%E8%AE%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 13:45:06 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/95%E5%B2%81%E9%99%A2%E5%A3%AB%E8%8B%B1%E6%96%87%E6%BC%94%E8%AE%B2/</guid>
      <description>近日，在第四届世界顶尖科学家“她”论坛上，中科院院士、中国首位女天文台台长叶叔华，用流利的英文演讲，鼓励女性打破“玻璃天花板”，以行动争取男女平等。这条视频在社交媒体上刷了屏。
演讲一开始，叶叔华风趣地让大家猜猜她的年龄：“我应该是现场年龄最长的。大家能猜到我的年龄吗？今年，我已经95岁了。”话音刚落，现场响起一片掌声。
Do you know what is my age? Actually, this year, I&amp;rsquo;m over 95 years old.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被动收入的真相</title>
      <link>/blog/%E8%A2%AB%E5%8A%A8%E6%94%B6%E5%85%A5%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 13:45:06 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E8%A2%AB%E5%8A%A8%E6%94%B6%E5%85%A5%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</guid>
      <description>Generating Passive Income Is Hard, Here Is a Better Option-The Brutal truth about passive income The highest level of financial freedom is having enough passive income to cover your living expenses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国宇航局现在的目标是在 2022 年初首次飞行中发射大型下一代火箭</title>
      <link>/blog/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%B1%802022%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%AE%87%E8%88%AA%E5%B1%802022%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>NASA now aims to launch massive next-generation rocket on debut flight in early 2022 NASA is aiming to fly its massive, next-generation rocket, the Space Launch System, for the first time in February of 2022, a critical test flight on NASA’s journey to send people back to the Moon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朝阳群众</title>
      <link>/blog/%E6%9C%9D%E9%98%B3%E7%BE%A4%E4%BC%97/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 13:45:06 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E6%9C%9D%E9%98%B3%E7%BE%A4%E4%BC%97/</guid>
      <description>昨晚，北京朝阳警方通报称，李某迪因嫖娼被行政拘留。
Renowned pianist Li Yundi has reportedly been detained by Beijing police for alleged involvement in prostitution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当听众密切关注故事时，他们的心率会同步</title>
      <link>/blog/%E5%BF%83%E5%BE%8B%E5%90%8C%E6%AD%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%BF%83%E5%BE%8B%E5%90%8C%E6%AD%A5/</guid>
      <description>When listeners pay close attention to stories, their heart rates synchronize An international team of researchers has shown that when a group of people hear the same story or watch the same video, their heart rates tend to rise and fall in synch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大流行将刺激全球私人补习的增长-因学校停课而损失的时间增加了家长的担忧</title>
      <link>/blog/%E5%A4%A7%E6%B5%81%E8%A1%8C%E5%B0%86%E5%88%BA%E6%BF%80%E5%85%A8%E7%90%83%E7%A7%81%E4%BA%BA%E8%A1%A5%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%A2%9E%E9%95%BF-%E5%9B%A0%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%81%9C%E8%AF%BE%E8%80%8C%E6%8D%9F%E5%A4%B1%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%8B%85%E5%BF%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%A4%A7%E6%B5%81%E8%A1%8C%E5%B0%86%E5%88%BA%E6%BF%80%E5%85%A8%E7%90%83%E7%A7%81%E4%BA%BA%E8%A1%A5%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%A2%9E%E9%95%BF-%E5%9B%A0%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%81%9C%E8%AF%BE%E8%80%8C%E6%8D%9F%E5%A4%B1%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%86%E5%AE%B6%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%8B%85%E5%BF%A7/</guid>
      <description>The Economist Oct 3rd 2021 Smart buys The pandemic will spur the worldwide growth of private tutoring-Time lost to school closures has added to parents’ worries SIINA KARBIN, a Finn living in Vienna, had never imagined paying someone to tutor her children.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看看气候变化如何淹没世界各地的地标</title>
      <link>/blog/%E6%B0%94%E5%80%99%E5%8F%98%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E6%B0%94%E5%80%99%E5%8F%98%E5%8C%96/</guid>
      <description>See how climate change could drown landmarks around the world Just 3 degrees Celsius (5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公众号初心</title>
      <link>/blog/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E5%88%9D%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 13:32:54 +0600</pubDate>
      
      <guid>/blog/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E5%88%9D%E5%BF%83/</guid>
      <description>先说一下建立此公众号以及编制此课程的初衷，希望能够给正在考研路上迷茫的你指引方向。
 作为一名资深考研党（三战考研，两次英一，一次英二）以及本硕英语专业学生党，小编对于考研英语的感情可谓爱恨交加，从一开始的迷茫无助，各种走弯路，买某宝书，某某有词，听市面上各种考研名师的视频课，时间成本极高，收获却甚微。到后来的痛并思痛，专业之魂瞬间燃烧，我自己不就是个英语老师嘛，为何不认真研究大纲与真题，找到适合自己适合考研人的接地气的学习方法呢？当然学习方法不是瞬间发觉的，是在学习过程中不断优化与养成的，功夫不负有心人，小编于2020年成功上岸哈尔滨师范大学英语教育专业，并取得了录取名单中英语科目第一名的好成绩。成功录取后，小编在考研帮等平台分享了自己的经验与心得，陆续有一些学弟学妹联系到我，希望我可以为他们辅导英语，截止目前，小编已成功辅导五名学弟学妹，包括英语一，英语二的笔试，以及复试的口语。但是最近，小编突然意识到，这种辅导形式只能局限于几个人，如果想帮助到更多人，必须将自己的经验通过更广阔的平台传播出去，于是在精心计划后，开始了创立自己的公众号以及b站，并会定期分享英语及考研英语相关课程与信息，希望能够一直坚持这样一件有意义的事情，赠人玫瑰手有余香，与君共勉。
 下面简要介绍一下本课程：
  课程内容：2010-2021年英语一真题（阅读部分）生僻及重点单词讲解，每篇公众号或每个视频包含一篇阅读
  学习方法：可通过公众号文章读取文字版（简版），也可关注b站（小T英语）观看完整的视频讲解</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>考研英语 | 笔试课程</title>
      <link>/portfolio/%E8%80%83%E7%A0%94%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E7%AC%94%E8%AF%95%E8%AF%BE%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 20:56:42 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/%E8%80%83%E7%A0%94%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E7%AC%94%E8%AF%95%E8%AF%BE%E7%A8%8B/</guid>
      <description>本课程适用人群，有以下”症状“者，速报：
适用对象  刚刚决定考研，内心一片迷茫，不知从何学起 对英语有厌烦、畏惧情绪，基础薄弱，但却不想被英语拖后腿 学习动力不足，三天打鱼两天晒网，需要有人监督鞭策 二战甚至三战，英语始终无法突破，苦不堪言 讨厌大机构极致的商业模式，背离教育初衷，不想成为一只被薅羊毛的”羊“ 资金不足，苦哈哈的学生党，报机构的网课觉得千篇一律，无法满足自身的需求，报一对一，又被价格劝退 英语基础不错，但是想有所突破，考英语提分，弥补专业课的薄弱 对考研充满必胜决心，励志上岸，可以为之付出一切代价  指导内容 （一）语法通关  课程内容：考研英语需要掌握的五大语法知识点及考点分析 课程目标：帮助学生打下坚实的学习基础，掌握语法规则是答好阅读乃至考研英语所有题型的关键 课程亮点：以理性及接地气的方式讲解晦涩的语法知识，不宣传神奇的技巧 补充说明：一步错步步错，很多考生拒绝学习语法，期待完全依靠技巧一劳永逸，根基太浅，自然无法修筑高楼。须知正确的道路是成功的一半。  （二）阅读专项突破  课程内容：讲授各类阅读题型（摘自历年真题），讲授答题思路，分析长难句 课程目标：以真题为依据，帮助学生了解阅读命题思路，养成答题思维，突破阅读瓶颈 课程亮点：直击真题，几乎不掺杂矫揉造作，无病呻吟的模拟题。 补充说明：等于把东西嚼碎了喂给考生，适合英语没底的考生细致学习。  （三）翻译专项突破  课程内容：翻译技巧，翻译原则，翻译常用词汇等 课程目标：让学生了解翻译的规则，精准拿到得分点 课程亮点：从文化差异的角度理解翻译，让翻译更加流畅地道 补充说明：翻译虽然分值不高，但是与阅读息息相关，对于大多数中国学生而言，阅读的过程就是翻译的过程，试想一篇能读懂90%以上的文章，做起题来还会很难吗？  （四）写作专项突破  课程内容：写作要点讲解，大小作文行文方法 课程目标：通过图片描述练习，常用论证方式训练（如正反对比，举例论证）等具体的方法，教会如何进行大小作文写作。 课程亮点：前所未有的逐题细致讲解与方法行文的归纳。 补充说明：对于写作考生常有误区是考前背一背就成了，这种考生如果不是英语基础极好，那就要吃亏了。写作是练出来的功夫，需要细致的学习并且配合练习。  附加服务：  免费加入单词打卡群，管理员每日提示学员记录自己所背的单词，量化自我的同时可以分享学习心得，咨询疑难问题，与同伴一起并肩作战，是不是更有动力了呢 关注公众号“小T英语”，每日一篇国外知名学术网站的最新中英双语论文，语言的学习需要持续不断地输入，经常浏览英文文章，可以加深我们对英语的感知力，同时，历年的考研英语有很多文章摘自Nature/Sciense等，若在考试中遇到了读过的文章，必定会增加信心 关注B站“小T英语”，免费观看考研英语历年真题词汇讲解，可以在备考疲惫的时候，当做一种放松的方式，十几分钟的视频讲解，含金量满满  报名方式  加微信: xiaotyingyu 咨询报名  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>考研英语 | 复试指导</title>
      <link>/portfolio/%E8%80%83%E7%A0%94%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%A4%8D%E8%AF%95%E6%8C%87%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 20:56:42 +0600</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/%E8%80%83%E7%A0%94%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%A4%8D%E8%AF%95%E6%8C%87%E5%AF%BC/</guid>
      <description>本课程适用人群，有以下”症状“者，速报：
适用对象  ”哑巴“英语十级，一讲英语嘴巴立即被封印，害怕被考官嘲笑 初复试间隔时间较短，专业课内容繁杂，无法静心准备英语面试 心理素质差，面对考官紧张到无法呼吸，导致失常发挥 考研初试成绩垫底，想靠面试出彩，实现逆袭 考研初试成绩靠前，为确保万无一失，不至于被英语拉低分数与排名，甚至导致考研失利 面临调剂，需要紧凑参加多所院校面试，无法及时修改自我介绍及随即问答  指导内容 （一）复试英文自我介绍修改及考场模拟  内容：修改英文自我介绍，提供写作思路 目标：让学员敢开口，不露怯 亮点：除专业写作修改外，还提供心理疏导，大多数中国学生学了十几年英语，还停留在纸质阶段，无法开口讲，根源在于不自信，害怕被嘲笑，克服心理的障碍才是关键 补充：自我介绍是英语面试的开场，奠定了面试分数的基础，重要性可见一斑  （二）复试问答梳理与考场模拟  内容：提供常规问答模板，以及根据学员的专业需求，提供专业相关的英语问答 目标：做到面试时有备无患，胸有成竹 亮点：除了模拟已准备的问答，还会指导回答问题的思路，不做背题的机器，要做考场的主人 补充：随机问答最为要命，很多同学遇到没有准备的问题，脑子瞬间空白，其实思路决定出路，以不变应万变才是王道  报名方式  加微信: xiaotyingyu 咨询报名  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
